想問下樹仁恆管定珠海 新聞與傳播邊間好啲

本身小弟有樹仁conditional offer
有17分就入得

但聽人講同上網睇
見到樹仁22宗罪
話樹仁成間中學咁
好鬼驚

好似珠海同恆管u life味重啲

想問下如果有17分
我入唔入樹仁
定揀珠海or恆管好

更正

Ive we trust

啫係得番恆管同樹仁要考慮
但呢兩間都唔知點揀好
想知道恆管 新聞與傳播掂唔掂

珠海u life味重

三間都麻麻
樹仁應該係好少少...？

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

謹此補充薛家宴洗板

政府政策好清楚: 資助院校資助係院校層面

自資院校資助係課程層面，同埋近年開始有類似OU一直都有的不定期撥款

教資會資助大學學術流程和自資院校不一

教資會資助大學升格要求同自資院校唔同

教資會資助大學對畢業生英文有一定要求，嶺南唔合教資會質保局要求，就要新增IELTS有6.5分先可以畢業的要求，OU經歷甘多次五年一度的評審，學評局幾時有過問學生英文水平，特別係DL

教資會資助大學人均成本係20萬，自資院校為3-6萬

不論是否自資，以同一類型課程比，教資會資助大學人均成本必定高於自資院校，所以張Cert含金量已經唔同，亦都解釋左貼解幾年入面自資院校學額可以升幾倍，係因為真係無勿控制，成本考慮不多之餘，學額的增加同新認可專上學院的註冊門檻太低、限制太少，0收生都唔洗退場(中止營辦資格)，係台灣，註冊率不足60%，人數不足3000人的大專院校已經要退場轉型

以城大所謂自資獸醫做例子，成本35萬，一年收12萬，其餘只能用捐款補貼

所以自資院校係政府角度，是更加容易靈活地因應市場需要，補充資助院校的不足，因為佢地的要求、成本無甘高，基本上可以亂開，例如THEI Civil的學額可收係HKU+POLYU+?的總和

甘就可以順便訓練廉價勞工，但則持有較少人力需求的考慮

自資院校可以賺錢，甚至用黎派股息，學生交學費，有幾多用係學生身上，自己知自已事，所以用錢的靈話性係比較高的

我都有樹仁新傳17分offer 但明明我冇in呢科
點都好 依家係驚自己英文冇3/唔夠17分

珠海真係唔掂
恆大 樹中新傳都ok既

same

恒大真的不錯

如果冇in都有offer 但最後meet唔到 咁咪好柒

2間都係屎，有咩好比較

樹仁 !!
最長歷史
搵工Hr prefer樹仁多d
出路好d

恆管個名好似好聽過樹中

我都冇面試
巴打同路人

但唔係大學唔係好聽啲咩

但恆管新傳好唔好

都睇下邊舊冇咁難食嘛

啫係兩間新傳都差唔多
有冇話邊間出路好啲 個朵好聽啲

推

再推

其實乞食科黎講可以有咩出路？
如果話想做記者基本上邊間都一樣
相關行業（廣告、公關）既培訓黎講我諗恆管update啲
傳統黎講就樹中，多啲人會考慮，請就睇實際能力
珠海你無18分就無免學費優惠，教既野都較落後
Intern既話呢三間近年機會都均等

依家都只係跪求英文有3同best5夠17

其實恆管新傳算出名 好多professor都有料 設備又新係差咗唔係叫大學 樹仁好傳統 好守舊 不過都叫做大學囉 有一次去過樹仁 環境算差 真係好似中學 整體上我覺得恆管新傳好過樹仁

讀asso博入BU commu好過啦

多謝巴打有用資訊

有諗過
但始終有風險
唔知搏唔搏好

巴打啲意見好實用
唔該晒

三間入面得樹仁係大學 樹仁新傳名氣最大
珠海都開咗好多年 行內都算出名 搬咗新校舍之後環境好咗 但近年收生少咗好多
恒管就預要讀好多business科 同埋偏向train你撈財經嗰邊

恒管連新傳都要讀business

珠海新傳行內幾出名，伍家謙果d都果到畢業

珠海呢幾年收生好少 一年百幾人

比名氣同人脈既應該都係樹仁既新傳出名D，不過樹大校政一般，要有心理準備。至於樹大唔知幾多宗罪就都好幾年前既事，依幾年翻新又開放新大樓其實好左好多。不過都係果句啦，校政。

edu

入asso啦..

入asso啦.. 兩年後你見返你d拎10-12分既同學入poly city or even三大 你就後悔架啦...
讀asso如果拎低GPA 再入自資都未遲

恒管升U已經變成年經。
12/07/2017。 恒管招生預萬人報讀 校長料明年升格大學，東方日報
08/06/2016。 恒管擬明年申正名大學，大公報
20/02/2016。 恒管明年申請正名為大學，成報
15/09/2015。 恒管擬後年申升格大學，東方日報
22/08/2014。 恒管擬2017 申升格大學 籌備新課程 逾萬報讀申請 ，星島日報
07/08/2014。 恒管冀3年內申請升格大學，am730
20/03/2014。 恒管2016申升格大學 ，蘋果日報

你聿文有問題
標題兩句野調轉咗

垃圾
弱智先入

聽講佢哋比較專注喺財經新聞，但真係聽講，唔肯定

利申 八大新聞系

恒大網頁有course outline，課程介紹已經有講想培訓商業及財經新聞或企業傳訊專業畢業生。
恒大頒商業新聞獎睇得出比較注重商業新聞嗰邊。中大係叫中大新聞獎，浸大有張國興傑出青年傳播人獎 （2年一次）。中大同浸大係非財經新聞都有獎。

不過恒大都有D畢業生去做港聞。

有fd 讀恒管新傳 bus係core黎 聽講設備唔錯
若果你接受到bus 揀恒管冇問題
唔係嘅話 揀樹中
豬閪不了

支持

呢幾個選擇下一定係恒管，真心